# Strokare

## 簡介
Strokare是和嘉義基督教醫院合作所共同研發，透過穿戴式裝置和監督式學習的技術，能及時偵測使用者在睡眠中的動作數據(包含:加速率、角速度)，透過訓練好的模型判別是否有不平衡、不對稱的可能中風現象，並在有異狀時，能夠透過簡訊通知家屬，希望能藉由 Strokare提高睡醒發現中風被及時發現的可能。Strokare同時結合健康管理的功能，使用者能夠藉由google帳號的認證及授權，同步google fit的資料，將其他由穿戴式裝置蒐集到的數據（心率、步數、活動……等）呈現，並內建訓練肢體平衡、專注力的小遊戲，以及 FAST辨別中風口訣幫助使用者中風的預防及復健，期望帶給中風領域方面更好的照護輔助。

## 環境
* 使用android studio為開發環境
* java jdk 15
* android gradle plugin version 4.1.3
* gradle version 6.5

### 前後端架構
![image-7.png](./image-7.png)

### 實驗方法
![image-8.png](./image-8.png)


## 功能說明(手環端:app)
* 初次使用請先將手環還原為原廠設定並依照手環指示配對手機
* 要安裝程式請先開啟手環adb模式
### 蒐集加速度/角速率
可選擇要傳送到firebase中、傳到手機端、或兩者皆要。
* 傳送到firebase中是為了當作訓練模型的資料
* 傳送到手機端是為了進行預測(看是否中風)
    * ❗需開啟藍芽與手機連線哦❗

## 功能說明(手機端:mobile)
* 要安裝程式請先開啟手機adb模式
* 建議使用真實的手機(不要用模擬器)

### 註冊(Register.java)
一般的註冊

### 登入(Login.java)
一般的登入

### 主畫面(HomeActivity.java)
![image.png](./image.png)

### 偵測睡眠中風(PreventActivity.java)
* 偵測睡眠中風：使用者於睡眠中在左右手各穿戴一手環，蒐集雙手的加速度即角速率數據，運用中風造成的單側癱瘓、兩側不平衡等症狀，進行兩手動作的差異比較。
    * ![image-1.png](./image-1.png)
* 通報家屬：當使用者被系統判斷為有中風症狀時，系統會自動向家屬發出簡訊提醒，判斷是否需進一步就醫治療。
    * 簡訊會傳給個人資料裡填寫的聯絡人電話，而且**會收費**，如果不想被收費，那一開始聯絡人電話就不要填任何東西
    * ![image-16.png](./image-16.png)

### 預防/復健/評估
![image-2.png](./image-2.png)
* **F.A.S.T中風檢測(FastActivity.java)**：「FAST」為四個評估中風的項目，分別是Face、Arm、Speak、Time，此頁面會呈現此四項目的評估指標，使用者能簡易地根據敘述進行日常自我檢測，以提早發現中風徵兆。
    * ![image-17.png](./image-17.png)
* **動作平衡訓練(BalanceActivity.java)**：此功能分成初階篇、進階篇即高階篇的訓練，每個等級中又細分為二~三個動作，以圖片搭配文字的方式，讓使用者在日常生活中能安全又正確地訓練四肢平衡，以達到中風的預防或復健。
    * ![image-13.png](./image-13.png)
* **專注力訓練(ClickInterfaceActivity.java)**：「舒爾特方格」為美國神經心理學家舒爾特所發明，用以訓練飛行員視覺、聽覺、動覺等多方面的注意力，以即注意力的穩定性，此方法簡單有效，在普羅大眾中得到了廣泛的應用，因此我們採用「舒爾特方格」作為我們系統中預防/復健的訓練小遊戲，以多樣化的方格訓練表，幫助使用者測量注意力水準，並藉由遊戲紀錄檢測訓練成效。
    * ![image-14.png](./image-14.png)

### 我的數據(FitActivity.java)
* ❗此功能不能使用模擬器，會噴錯，只能用真實的手機測試❗
* ❗此功能需要先下載**google fit**，由google fit那邊同步手環資料以後，我們的app才能撈到資料❗
* 手環端是透過這些內建的應用程式蒐集資料的
    * ![image-10.png](./image-10.png)
* 步數、心率、活動狀態都可以按查看更多
    * ![image-3.png](./image-3.png)
    * ![image-4.png](./image-4.png)
    * ![image-15.png](./image-15.png)

### 設定(UserProfile.java)
使用者可以在此修改個人資料，並能將修改後的資料同步到後端PostgreSQL。
